\section{Motivation zu Lernspielen}
\begin{frame}
\frametitle{Wieso Lernspiele?}
Lernspiele erfreuen sich, wenn gut umgesetzt, großer Beliebtheit, sowohl bei Lernenden als auch Lehrenden. \pause
\begin{itemize}
  \item Lernen ist gut und wichtig\pause, aber anstrengend \pause
  \item Spielen macht Spaß \pause
\end{itemize}
Lernspiele verbinden den \textbf{Spaß} des Spielens mit den \textbf{positiven Effekten} des Lernens.
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Problem von Lernspielen}
Der Mensch lernt am besten durch \textbf{positive Verstärkung}\pause, ein gutes Lernspiel kann positive Verstärkung bieten. \\
Ein Buch hat es da schwerer. \pause
Ein kleines Problem:
Ein Buch ist sehr \textbf{zugänglich}, man muss lediglich lesen können. \pause
Von einem Spiel hingegen könnte man aus verschiedenen Gründen abgeschreckt werden.
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Lösung des Problems}
Ein Lernspiel muss also \textbf{positive Verstärkung} begünstigen und in einem Format kommen mit dem jeder etwas anfangen kann und von dem \textbf{niemand abgeschreckt} wird.
Wir glauben ihnen ein solches Spiel Präsentieren können. \pause
\\ \ \\
\begin{center}
\textbf{Quiscit} - Ein Peer-Learning Spiel im Stil eines Gesellschafts-Kartenspieles. 
\end{center}
\end{frame}
